美批26億對台售武計劃 明剃京眼眉 華轟損主權

2018年09月26日

美批26億對台售武計劃
明剃京眼眉 華轟損主權

在新一輪美國對台軍售清單中，包括C130運輸機所需的更換備件。資料圖片

中美貿易戰如火如荼，美國再踩北京紅線。美國國務院宣佈，已同意價值3.3億美元（約25.7億港元）的對台灣軍售計劃，其中包括F16等多款戰機零件。這是繼去年6月美國再次對台售武，中國外交部昨批美方此舉嚴重違反國際法和國際關係準則，破壞中美三個聯合公報原則，損害中國主權和安全利益。

美國國防安全合作署（Defense Security Cooperation Agency）昨在聲明指，國務院批准對台出售包括F16戰機、C130運輸機、F5戰機、經國號戰機與所有航空系統備件及其他相關的支援系統。此次軍售案符合美國《台灣關係法》規定，有助「提升美國外交政策和國家安全」，提高受助方安全與防衞能力。

這是美軍提交可能軍售通知，不代表完成銷售，後續將由台灣空軍與美方簽約。

美方強調，軍售維持台灣所需防禦能力，不會改變區域軍事平衡。根據規定，美國國會可在30天內提出反對軍售案。這亦是台灣蔡英文總統上任以來，以及美國總統特朗普就職後，美國第二次對台軍售交易。

上次軍售在去年6月通過，美國當時出售「MK48重型魚雷」等武器，售價約14.2億美元（約110億港元）。

專家：台美軍事交流正規化

台灣國防部指，此次軍售是台灣去年向美提出的方案，美台雙方將持續鞏固安全夥伴關係。台灣總統府表示歡迎與感謝，指美國的支持將有助台灣人民在嚴峻的安全挑戰時，更有自信；強調堅強的自我防衞讓台更有能力確保台海與區域和平穩定。

中國外交部發言人耿爽昨轟美方向台灣出售武器，損害中國主權和安全利益，強調「任何人都不能動搖中國政府和人民捍衞國家主權和領土完整，反對外來干涉的堅定意志和決心」。

中國國防部發言人任國強昨表達強烈不滿和堅決反對，並向美方提出嚴正交涉，強烈要求美方立即撤銷對台軍售項目，停止售台武器和美台軍事聯繫。

台灣國家政策研究基金會國家安全組高級助理研究員揭仲認為，相較過去包裹方式軍售，這次採個案審查，象徵台美軍事交流朝向正規化。中正大學戰略暨國際事務研究所助理教授林穎佑指，該軍售項目屬於常態性備品，並非武器及電戰系統，適逢中美貿易戰、美國中期選舉，才導致外界的政治考量大於軍事意義。

或向美洽購F35戰機

另外，美台年度軍事交流活動「美台國防工業研討會」將於下月28日在美國舉行，台灣國防部將派軍備副部長張冠群上將與會。有報道指，美台國防工業研討會一向被視為台灣向美國表達軍購意向的契機，台方有可能趁機會向美方探詢，採購美國先進的F35戰機的可能。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
深交所高層肖金鋒墮斃 疑自殺

下一則
下一則
中國拒美軍艦訪港 疑報復制裁

武力收回台灣啦

邊個剃邊個先

明明就係支那唔畀美軍艦艇入港在先

吹咩？出兵丫笨

望住一個唔屬於自己嘅嘢, 再大叫主權

侵侵真係撚狗咁撚

台灣批F5 仲未除役
打算同北韓批老爺機鬥長命？

干涉外國內政

F35就唔好賣啦
內鬼唔少

賣下舊戰機養住生產線咪算

f16現升級f16v
台灣最需要係潛艇

蒼龍級

美國無常規動力潛艇賣
其他國家唔賣

依家搞緊「潛艦國造」

嬲就打佢呀

美國賣武器比中國，有咩問題？